ARK最新個份報告證明左課金GAME將會成為遊戲主流

可能唔可以再用手機垃圾驚同主機遊戲係兩個市場呢個POINT呃自己
遊戲課金比例從2010年既20%
上升到上年2020年佔整體遊戲營收既75%
ARK預計2025年會升到95%既遊戲商營收都係從虛擬商品得來
呢個係已經變成左不可逆既趨勢

一次性付費既遊戲產品會買少見少
好似ONLINE GAME咁逐步變成次文化甚至消失

好多熱門mobile game都係online game

你係咪想講mmorpg咋？

原神

在歷經轟動的發行後，聲勢浩大的《原神》在 11 月滑落至營收排名第 3 位，產生約1.43 億美元的營收。而該作品在日本地區的營收最高，以 3,800 萬美元、26.6% 的占比領先中國的 3,630 萬美元（25.4%）。在中國以外的地區，《原神》則以 Google Play 商店為大宗，以 6,500 萬美元（60.7%）居於領先。

其實全部平台都增長緊
mobile game只係門檻低，所以draw到更多唔同年齡層嘅玩家

返工長期扮工、長時間通勤、中年人、小朋友呢啲都係mobile game先容易開拓到嘅市場

mmorpg 20年前隨住gaming pc同互聯網普及而崛起
再加上2010年代後期同質化嚴重，個個都抄wow，冇咗以前百花齊放嘅景象
之後就俾LOL、食雞等競技game一嘢打沉

不過近年電話效能提升咗好多，開始可以整到複雜啲嘅game
嚟緊會有越嚟越多mmorpg會跨平台嘅形式重新出現返喺大眾眼前

成個遊戲業比原神搞彎哂

我以為已經係主流
而家有腦都知整隻課金game仲賺錢
就算ps4好多單機game都已經有轉蛋/商城系統

從來唔玩手機驚，不過得我一個唔玩無用

唔怪得買咁多0700 ADR

不過Sony一定仲會有3A大作
啲人係買機去玩隻game
希望唔會整死小島佢地

自從有課金後已無玩手機驚
成個生態好垃圾 pay to win
可惜好多人都係咁 唉

主流同垃圾驚有咩矛盾

EA靠FIFA個UT課金模式
一隻game救晒其他垃圾game

支持月費制

年年買過隻game(轉會窗)
個ut mode洗牌再黎過
d人都受呢套

PC同console +1

其實又唔會，啲大公司都會出下課金game幫補返啲3A大作，Microsoft又收購左唔少studio入game pass，變相有圍牆保護佢哋。仲有財大氣粗嘅EPIC週圍貼錢做獨佔一年，所以都唔怕冇人整PC/console game

而家啲3a大作買斷都無興趣玩落去
仲點樣叫人課金畀你
相信轉課金制遊戲性一定大增

睇下到時幾時冇人肯課金

其實我唔mind課金買skin買道具(當然唔可以pay-to-win)
但課金抽蛋真係好撚憎

咁你就要玩下700 啲手機game
冇一隻係pay to win

700 啲GAME尤其PUBGM就係技術主導
課金都只係買下衫

用電話打FPS/TPS係虐待自己
點打唔用返電腦/console 玩

其實熟咗手後我覺得仲順手過用電腦
電腦有啲動作冇TOUCH咁FIRM，例如我快速望90度我知道手指公邊度去邊度就得，MOUSE要肌肉記憶
開槍係左手食指TOUCH時延少好多

如果你求9其使少少錢整隻手遊，D女有暴露整咁暴露，D裝有咁多整咁多，下下要人課金，然後推左出黎賺既錢仲多過人地嘔心瀝血用幾年黎開發既3A大作，咁仲邊有人肯投資整3A大作